資助生產450萬口罩冇影 政府：未簽約

資助生產450萬口罩冇影 政府：未簽約

市面有售的V CARE MASK口罩以獲政府資助作招徠。互聯網

【本報訊】政府早前大鑼大鼓推出「本地口罩生產資助計劃」，公佈八條獲批資助的口罩生產線，其中三間獲資助公司向政府提供口罩的死線已屆滿，惟涉及450萬個口罩至今未有蹤影。有立法會議員批評政府及相關公司「開空頭支票」，促盡快交代詳情。

相關新聞：居港德籍夫婦創辦

相關公司口罩市面有售

「本地口罩生產資助計劃」目前向七間公司共八條生產線批出資助，不過其中三間獲資助的公司，包括步創科技有限公司、威信科技（國際）有限公司及S.E.C. Hong Kong Factory Limited，原定由本月10日、14日及15日起向政府提供口罩，涉及共450萬個口罩，但至今仍未交貨。

商經局發言人昨日指，截至目前為止，政府原則上批准八條生產線的資助申請，會與相關公司簽訂協議，在簽訂協議之前，尚未向任何公司發放資助。生產商如未能在協議內訂明的目標日期前向政府供應口罩，只可申請延期最多一個月。

立法會議員陳淑莊批評計劃不清不楚，促政府交代情況，包括為何至今未簽約、以及在未簽約情況下，相關公司是否仍要按目標日期交貨等。她形容計劃「由期票變成空頭支票」，憂慮口罩供應更為緊張。

政府資助的口罩生產線，未向政府提供口罩，相關公司的口罩卻已在市面出售。《明報》昨報道，不少藥房甚至連鎖店莎莎有售賣、名為V CARE MASK的口罩，其實是由獲政府資助的「奧成有限公司」生產。奧成獲政府資助一條生產線，由本月20日起每月需平均向政府供應200萬個口罩，另可每月向本地市場供應25萬個口罩。商經局指，在資助計劃協議簽訂前，相關公司生產的口罩或由同一公司但沒獲得資助生產線生產的口罩，生產商可自行決定其認證及售賣等安排。

陳淑莊認為，有獲批資助的公司在市面出售口罩，並標榜獲政府資助招徠，擔心同一企業內，由非政府資助生產線製作的口罩，品質未必有保證。

■記者伍雅謙

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report